[道德撚入]點解要讓座俾老人家?

狗鐵廣播都係話"請讓座予長者及有需要人仕"，亦即係話狗鐵都認同其實長者並唔屬於"有需要人仕"
咁班廢老憑咩理直氣壯叫人讓座俾佢
已經兩蚊乘車仲要老馮有得坐?

話佢以前貢獻社會所以應該尊重，但又唔係做義工無糧出，依家已經貢獻緊社會嘅人就唔值得尊重唔值得讓

話佢身子弱但有時又聲大夾惡叫人讓座邊忽似身子弱

當然唔係話完全唔讓座，但講真讓係人情唔讓係道理，啲道德撚批判撚有咩資格係側邊嘈生晒?

利申:會憑主觀感覺讓座

讓條毛就有份，唔企得就返屋企瞓